元秋又提創新建議 倡訓練流浪貓捉老鼠

立法會今召開研究動物權益相關事宜小組委員會會議，商討政府處理流浪動物方面的工作。漁護署在2015年1月接納愛護動物協會及保護遺棄動物協會建議，在長洲及元朗大棠試驗為期3年的「捕捉、絕育、放回」（TNR）計劃，為捕獲的流浪狗絕育，再放回原居地，以新方式控制流浪狗數目。計劃推行至今2年，署方指現階段作出結論為時尚早，認為仍有待取得更多數據，方可進一步評估計劃的成效。

民建聯陳克勤及民主黨鄺俊宇提問，政府會否計劃擴大試驗試劃，於更多地區實施。食衛局副局長陳肇始回應指，對此局方持開放態度，並認為要先累積實驗計劃的經驗，進一步評估計劃，亦需要與各區進行溝通。
公民黨譚文豪提出，政府是否考慮開放動物中心，讓市民可於中心內直接領養動物。漁護署助理署長薛漢宗稱，領養中心需另尋覓地方及增加人手作處理，需要時間作長遠計劃。

當局回應小組主席蔣麗芸時指，去年一共捕捉及接收約800隻流浪猫。蔣麗芸隨即表示，「有冇考慮訓練吓啲流浪貓捉老鼠呀？」她笑言捕捉老鼠為猫之天性，「可以諗諗去訓練佢哋！」

講野唔經大腦，佢算違反天性嗎？

班生番

鼠王芬後繼有人，鼠王秋

而家係貓王秋，鼠王芬喎

之後再訓練流浪狗捉流浪貓

再訓練流浪漢捉流浪狗

再訓練食環處捉流浪漢

應該訓練流浪貓抄完垃圾桶，執返好佢

訓練下你個屄腦好撚過啦

再訓練老鼠捉食環

鬥獸棋咩屌

平芬秋色